### TL;DR
сырой, в продакшне не использовать ;)
### Intro
Коллеги, добрый день, в данном репо материалы тестового задания!
Сценарий работы выбрал следующий:
в репо есть папка src, с которой работает абстрактный разрабочтик php, выполняет коммит - собирается проект и деплоится на k8s.

### HOWTO
Для задания я использовал 3 виртуальные машины на домашнем ПК
- администратор (дебиан 10, для служебных задач, более не требуется)
- мастер нода (убунту 20 + микрок8с)
- воркер нода (убунту 20 + микрок8с)

Если стоит цель повторить сборку - предлагаю использовать именно эти пары. Слишком много крови выпил мне k3s напару с Debian-ом и CentOS по части работы iptables с кластером.

Структура проекта:

/src - папка, в которую git clone-ом скопирован исходник RealWorldApp
/deploy - папка с yml-файлами для деплоя. Принял решение helm не использовать для такого масштаба
.gitlab-ci.yml - pipelines
Dockerfile - сборка пакета
vhosts.conf - шаблон хоста для апач

#### 1. подготовка microk8s
- установить с помощью snap согласно оригинальной документации
- отредактировать hosts, указав все адреса и хостнеймы кластера
- можно также отключить swap
- командой enable включить dns, storage, rbac
- создать storageclass, pv/pvc, secrets (yml лежат в ./deploy)
- добавить ноду к мастеру используя команду microk8s add-node
#### 2. подготовка gitlab
- создать и склонировать проект (предлагаю public, c private-ом чуть больше хлопот в рамках этого задания)
- выполнить интеграцию с Kubernetes, или выгрузить kube-conf и подгрузить его в CI-переменные окружения GitLab-a как файл
(я использовал вариант №2. Для варианта №1 удалить из gitlab-ci.yml строки с $KUBE_CONF. В моем случае, в содержимое переменной я вставлял сырой файл, без использования base64, который, разумеется, в боевых проектах следует использовать)
- пролистать yml-файлы на предмет отвязки от конкретного железа, например, external ip в apache-dep.yml

в моем случае, машина находилась за NAT, через cluster-info узнать порт (16443), пробросить, добавить внешний адрес в шаблон сертификатов тут:
`/var/snap/microk8s/1710/certs/csr.conf.template`
без явного указания адресов не пустит через NAT.
#### 3. Окружение
В соответствии с документацией на realwordapp сделать файл .env в папке ларавеля. БД хост должен совпадать с именем сервиса mysql. Хотя нужные переменные окружения передаются в yml-файле деплоя Апаче, лишним не будет продублировать для простоты работы с проектом далее. 

#### 3. Покрытие тестами
Как правило, до сборки можно прогнать тест на качество кода, после сборки (по моему мнению) можно аналогичным образом выгрузить на staging-окружение (или использовать Артефакты) для юнит и интеграционных тестов

#### 4. А БД?
БД деплоится уже в кубернейтс, с помощью переменных окружения создается база с нужным именем. Секреты к тому времени хранятся в кубернейтс (см yaml)
!!! Первую миграцию  (php artisan migrate) я предлагаю делать руками, в моем случае я поступил так:

`user@kube-master:~/deploy$ kubectl exec --stdin --tty pod/rwapp-58f75d79bd-s9xhg -- /bin/bash`

`root@rwapp-58f75d79bd-s9xhg:/var/www/html# php artisan migrate`

`Migration table created successfully.`

`Migrating: 2014_10_12_000000_create_users_table`

`Migrated:  2014_10_12_000000_create_users_table`

Разумеется, можно и гитлабом толкнуть, но при таком варианте есть 100% шанс обнаружить все ли правильно сделано.

#### 5. Миграции
При дальнейшем использовании миграции, конечно же, следует делать через kube-Job

#### 6. что улучшить
- Докерфайл мультистейдж, для второго стейджа следует заранее собрать все слои в готовый image и использовать уже его, для существенного ускорения процесса и сокращения вероятности костылей.
- Вероятно, удастся снизить размеры и повысить качество и надежность всего этого дела, используя nginx и php-fpm вместо php-apache. Но для тестового задания конфигурация слишком навороченая получилась бы
- разумеется, добавить тесты
- для снятия логов и статистики применить какие-нибудь Прометеус или Еластик-стек, они, кстати, неплохо интегрируются с Гитлабом

###End  